Q: If i have workload with memory centric, what ec2 instance type must i choose ?
A: EC2 Instance typr R


Q: I have two instances, deployed in same region and same availability zone, what else should  i do to reduce latency between this instance ?
A: Connect via VPC Peering


Q: If you have two VPC, how to connect them ?
A: Membuat VPC Peering


Q: How to make private subnet on VPC can access the internet ? explain the steps  in details
A: Membuat Transit Gateway


Q: If you create External Load Balancer (ELB), what subnet must attach to this Load Balancer to make it accessible from Internet ?
A:


Q: Which one is fast ? ALB or NLB, explain why.
A: NLB lebih baik untuk performance, karena bekerja di layer 4


Q: Whats is the difference between S3 and S3 Glacier ? and when to use them
A: S3 Object storage service, S3 Glacier Storage service, secara speed lebih cepat s3. S3 untuk static file, S3 Glacier untuk Archive & backup storage.


Q: What is the difference between EBS and EFS ?
A: EBS hanya bisa di attach ke satu EC2 dalam satu waktu, sedangkan EFS bisa di attach secara bersamaan dalam satu waktu.


Q: I already have SSL certificate and key, what AWS service must i use to do SSL termination on ELB ?
A: AWS Elastic Load Balancer
